民陣明遊行 籲前線警克制

民陣明遊行 籲前線警克制

【聲討極權】

【本報訊】民陣明日在港島發起12.8「國際人權日遊行」，是民陣四個多月來首次再獲警方發出不反對通知書。民主派呼籲上街，向林鄭月娥政府表明市民不會接受假貨獨立檢討委員會。但警方警告遊行若被暴力騎劫，將會腰斬。而民陣則呼籲前線警員「做番紀律部隊應有嘅模樣」。

民陣發起12.8遊行將在明天下午2時在維園中央草坪集合，3時出發，經高士威道、怡和街、軒尼詩道、金鐘道、德輔道中，以中環遮打道行人專用區為終點。民陣指出，如人數太多會提早出發，市民如不想入維園，可於波斯富街以後路段中途加入。民陣人員會在沿途各區行人天橋上點算參加人數，市民若不想行至終點，應至少行完一區。

明日將在港島舉行國際人權日遊行，上一次民陣辦遊行獲發不反對通知書已是7月21日。資料圖片

不接受假貨獨立檢討委員會

相關新聞：飛行服務隊 懲教 受累評分跌

民陣召集人岑子杰呼籲曾在區議會選舉中投票的市民都參加遊行，向林鄭月娥政府展示「香港人唔係選舉完就算，完咗選舉我哋仍會喺街頭發聲」，堅持五大訴求，決不接受無法定調查權力的獨立檢討委員會。

岑子杰相信遊行能和平進行，現時警民關係跌至冰點，民陣會盡量負起緩衝角色。警方高層曾表示若遊行人數眾多，會開放更多路面，希望前線警員克制，「做番紀律部隊應有嘅模樣」。不少民主派候任區議員都會參加遊行，已有人告誡他們「千祈唔好俾警察拉咗，俾建制派翻盤」。岑子杰亦相信勇武前線能放亦能收，有智慧判斷如何行動。但中止遊行權在警方，他呼籲港鐵周日不要暫停服務，以免令市民無法離開。沿途各政黨的街站亦會協助疏散參加者。

對於警務處長鄧炳強呼籲民陣拿出勇氣譴責暴力，岑子杰指出，警方濫用暴力及濫射催淚彈已造成人道災難，「我哋無可能看不見欺凌者嘅暴力，去指摘反抗者所使用嘅武力」。他希望鄧炳強比前任處長盧偉聰更有良知及智慧，拿勇氣譴責警暴，「欠缺良心同智慧嘅勇氣，只係愚勇」。

岑子杰（前排左二）昨與民主派出席記者會，呼籲市民上街表達訴求。李家皓攝

遊行於明日下午2時在維園集合，3時出發，以中環遮打道行人專用區為終點。

警：有暴力事件或腰斬

港島總區高級警司（行動）吳樂俊昨在記者會上指出，過去數個月的公眾活動都被激進示威者騎劫，演變成暴力衝擊甚至暴動。明日遊行一旦有暴力事件發生，警方會暫停或中止遊行，警方亦準備了應變部署，有需要時會介入。

另外，警務處處長鄧炳強昨日前往北京拜訪國務委員及公安部部長趙克志。趙克志表示，香港警察在修例風波以來盡忠履職，維護香港法治和社會大局穩定，重申止暴制亂、恢復秩序仍然是香港當前最緊迫的任務，希望鄧炳強能堅守初心，不負重託，強調中央政府和公安部永遠是香港警隊的強大後盾，堅定支持香港警隊嚴正執法。

遊行於明日下午2時在維園集合，3時出發，以中環遮打道行人專用區為終點。

聽日見

大家都睇定張不反通知書內容同規條先好去行 減少不必要的誤會 因為只要違反任何一條 佢都有權終止遊行

聽日維園見

12點開始維園中央草坪有不反

叫驚甴克制

壽終正寢—-》撤回
檢討委員會—-》獨立調查員委員會？！

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

民陣明遊行籲前線警克制
【#和你行不反已出,12.8維園見!】

民陣12.8 國際人權日遊行已取得警方不反對通知書,是7.21
以來首次遊行獲批 8.18變成「流水式集會」,8.31、
10.1、10.20 幾次遊行申請皆被禁止。今次遊行也將将是區議會
選舉、人權法案通過後,最大的機會向國際社會表達香港人對
抗警暴、爭取民主的決心。

香港人,星期日3點,維園見!

不反對通知書時間:
維園中央草坪| 12-6 PM
遊行路線|3-10 PM

【民陣 12.8 海報下載】

【巴丢草為12.8 遊行設計的海報】

守護香港,和你同行| 12.8國際人權日遊行
Stand With Hong Kong, Walk With You All:
Human Rights Day Rally 2019
12.8 星期日Sunday | 3PM
維園中央草坪遊行至遮打道行人專用區
From Victoria Park (Central Lawn) to
Chater Road Pedestrian Precinct
*已取得不反對通知書
*Letter of No Objection Received

【民陣12.8 海報下載】
99 Full Statement
#守護香港 #和你同行
#五大訴求 #缺一不可
#StandUp4HumanRights

128 維園見

兩點開始集合

Ok
會早到